\beginsong{Burlaci}[by={Kabát}]

\beginverse
\chordson
\[D#mi]Konopný lana, tak ty už něco vydr\[Bmi]ží,
zkaženej dech a čtyry deci pod ků\[D#mi]ží,
nebe rudý, břízy brzo pokve\[Bmi]tou
a chlapi z nudy, baví se ruskou rule\[H]tou.
Když svoje lodě proti proudu \[D#mi]táhnou.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Otroci řeky, prach a špína tvrdá zem,
jediná výhra je tanec smrti s medvědem,
a tak si žijou ze dne na den tisíc let.
Burlaci pijou, jak bylo by to naposled.
Když svoje lodě proti proudu táhnou
\endverse

\beginspecialverse{*:}
\chordson
navzdory všem kame\[H]nům, proč jenom touhy po čase va\[B]dnou?
\endspecialverse

\beginrefrain
\chordson
Otoč se a podí\[F#]vej~…
Nebe je \[C#]temný a mnohem \[D#mi]níž, jen vlků \[H]dávnej chorál \[F#]z hor,
\chordsoff
a já tu \[C#]marně hledám \[D#mi]skrýš, když cesta \[H]rovná se nám \[F#]ztrácí,
lidi jsou \[C#]andělé a nebo \[D#mi]draci a každej \[H]dobrej skutek sílu \[F#]vrací,
\chordson
no tak jen \[C#]otoč se a podí\[D#mi]vej, na lodě \[E]za tebou.
\endrefrain


\beginverse
\chordsoff
Není to lehký ve světě lží a polopravd,
na břehu řeky harmonika začla hrát
a toho léta vítr stopy zahladil,
jsme jako oni, už nezbejvá nám tolik sil.
Když svoje lodě proti proudu táhnem
\endverse

\beginspecialverse{*:}
\chordsoff
navzdory všem kamenům, jednou si každej až na dno \[H]sáhnem.
\endspecialverse
\ifchorded
\emptyrefrain

\beginrefrain
\chordson
Tak se mi \[A]zdá~…
Nebe je \[E]temný a mnohem \[F#mi]níž, jen vlků \[D]dávnej chorál \[A]z hor,
\chordsoff
a já tu \[E]marně hledám \[F#mi]skrýš, když cesta \[D]rovná se nám \[A]ztrácí,
lidi jsou \[E]andělé a nebo \[F#mi]draci a každej \[D]dobrej skutek sílu \[A]vrací,
\chordson
no tak jen \[E]otoč se a podí\[F#mi]vej, na lodě \[D]za tebou.
\endrefrain
\else % ifchorded

\beginrefrain
\rep{2}
\endrefrain
\fi % ifchorded

\beginrefrain
\chordsoff
Tak se mi \[A]zdá~…
Nebe je \[E]temný a mnohem \[F#mi]níž, jen vlků \[D]dávnej chorál \[A]z hor,
a já tu \[E]marně hledám \[F#mi]skrýš, když cesta \[D]rovná se nám \[A]ztrácí,
Tak se mi zdá~…
lidi jsou \[E]andělé a nebo \[F#mi]draci a každej \[D]dobrej skutek sílu \[A]vrací,
Tak se mi zdá~…
no tak jen \[E]otoč se a podí\[F#mi]vej, na lodě \[D]za tebou.
\endrefrain
\endsong