\beginsong{Chacha}[by={Jaromír Nohavica}]

\beginrefrain
\chordson
\[Ami]Chá chá chá chá \[E7]chachachá \[Ami]chá, \[C]chá chá chá \[G]chachachá \[C]chá.
\[C]Chá chá chá chá \[G]chachachá \[C]chá,\[E7]\ \[Ami]chá chá chá \[E7]chachachá \[Ami]chá.
\endrefrain

\beginverse
\chordson
\[Ami]Dostal jsem papíry \[Dmi]na hlavu, \[Ami]žiju v \[Dmi]ústavu, \[Ami]kde se \[E7]léčí rozum.
\[Ami]Dělám si co se mi \[Dmi]zalíbí, \[Ami]mám pevné \[Dmi]alibi, \[Ami]lékařskou \[E7]diagnózu.
\endverse

\beginverse*
\chordson
\[C]V erárním pyžamu \[G]co sahá nad kotníky
\[C]denně pět oxazepamů \[E7]a čtyři skotský střiky,
\[F]na zahradě okopávám \[E7]len a nemůžu \[Ami]ven.
\endverse

\beginverse*
\chordson
\[Ami]Včera jsem měl kázání \[E7]v Betlémském kapli,
\[Ami]nadával jsem na pány \[E7]nežli mě chňapli,
\[C]zapálili hranici \[G]u mojí postele,
\[C]na naší světnici \[E7]bývá často vesele.
\[Ami]Pavilon \[E7]číslo pět, \[Ami]pavilon \[E7]číslo pět,
\[Ami]to je můj \[E7]celý \[Ami]svět. \[E7] \[Ami]
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
V neděli disciplína poleví, přichází návštěvy ve vší slávě.
Příbuzní hledí na mě zkoumavě, zda mám máslo na hlavě anebo máslo v hlavě.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
A já v erárním pyžamu, co sahá nad kotníky,
dostanu štangli salámu a tři krabičky Viky
a jsem velice spokojen, že s nima nemusím ven.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Zalezu na klozet, mušle je trůnem
a jsem od A do Zet Giordanem Brunem,
netřeba odvolat vyřčené názory,
v nejhorším sestra zavolá nějaký doktory
a dají mi meprobamat, dají mi meprobamat,
dají mi meprobamat.
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
Devět to je čas velké vizity, stojím jak přibitý u pelesti.
Primář nás vesele pozdraví, poptá se na zdraví a přeje hodně štěstí.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
A já v erárním pyžamu, co sahá nad kotníky,
do kávy si nalámu tři rohlíky
a z okna koukám se ven a někdy taky pleju len.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Když si chci spravit náladu, neb je mi nevrlo,
rozložím svoji armádu u města Waterloo
a lumpa Anglána zničí má dělostřelba,
bitva je vyhrána, ať žije ostrov Elba,
ať žije ostrov Elba, ať žije ostrov Elba,
ať žije ostrov Elba.
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
Dostal jsem papíry na hlavu, žiju v ústavu, kde se léčí rozum.
Dělám si co se mi zalíbí, mám pevné alibi, dementní diagnózu.
\endverse

\beginspecialverse{C:}
\chordsoff
Cha cha cha cha cha.
\endspecialverse
\endsong
