\beginsong{Chci zas v tobě spát}[by={Lucie}]

\beginverse
\chordson
\[C]Mlčíš a svět je „fany“ \[Emi]záhadou,
\[Ami]stává se pro mě „hany“, když \[F]dračí drápy tnou.
\[C]Temnice tmavá vříská, \[Emi]bleskne tmou,
\[Ami]mý vlasy loučí, víská, \[F]letí nad vodou.
\endverse

\beginrefrain
\chordson
\[G]A hrubý síly vzývám, \[F]snídám bezprá\[C]ví,
\[G]tvý voči v hlavě vídám a \[Dmi]je to všechno jedna velká síla.
\[Ami]Jestli se vážně hodíš \[F]nevím nejdu spát,
\[G]na kolej kluky vodíš a \[F]ráno se chceš brát.
\[Ami]Jestli se ke mně hodíš \[F]snad jdu k tobě spát,
\[G]s láskou se vůní brodíme, \[F]postelový království
\[G]za koně nechce se mi \[F]dát, jsem na tom
\[G]stejně, mám tě \[Ami]rád.
\[F]Jablkem, \[G]jablkem nejsi, \[Dmi]kousnu hloubš' a zlíbám tě celou,
\[F]mersi, jó mersi, tak opustit zoufalců \[G]ráj, chci zas v tobě \[Ami]spát.
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Říkáš, že svět je krásnej, svět je zlej,
až naše hvězda zhasne, haudy, haudy hej.
Štěstím se lůza brodí, neříkám,
hledá pravdu, rodí, neví, nesvlíká
se lásko
\endverse
\emptyrefrain

\beginspecialverse{*:}
\chordson
\[Ami]Sami se k břehům kloníme, \[F]sami jak bezvládnej proud,
\[Ami]sami se proti vlnám stavíme, \[F]sami se chcem zbavit těch pout.
\[Ami]Sami se k břehům kloníme, \[F]sami jak bezvládnej proud,
\[Ami]sami se proti vlnám stavíme~… \[F] \[G]
\endspecialverse

\beginverse*
\chordson
\lrep\ \[F]Jsem na tom \[G]stejně, mám tě rád. \[Ami] \rrep
\[F]Jablkem, \[G]jablkem nejsi, \[Dmi]kousnu hloubš' a zlíbám tě celou,
\[F]mersi, jó mersi, tak opustit zoufalců \[G]ráj, chci zas v tobě \[Ami]spát.
\endverse
\endsong
