\beginsong{Gaudeamus Igitur}[by={Studentská hymna}]

\beginverse
\chordson
\lrep\ \[G]Gaudeamus \[C]igitur, \[D7]iuvenes dum \[G]sumus. \rrep
\[D]Post iucundam \[G]iuven\[D]tutem, post molestam \[G]sene\[D]ctutem.
\[G]Nos ha\[C]bebit \[G]\[H7]hu\[Emi]mus. \[G]Nos ha\[C]be\[Cmi]bit \[G]\[D7]hu\[G]mus.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
\lrep\ \[G]Vita nostra \[C]brevis est, \[D7]brevi fini\[G]etur. \rrep
\[D]Venit mors ve\[G]loci\[D]ter, rapit nos a\[G]troci\[D]ter.
\lrep\ Nemi\[C]ni par\[G]ce\[H7]\[Emi]tur. \rrep
%\[G]Nemi\[C]ni \[Cmi]par\[G]ce\[D7]-\[G]tur.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
\lrep \[G]Ubi sunt, qui \[C]ante nos \[D7]in mundo fu\[G]ere? \rrep
\[D]Vadite ad \[G]supe\[D]ros, transite ad \[G]infe\[D]ros.
\lrep\ \[G]Ubi \[C]iam fu\[G]e\[H7]\[Emi]re. \rrep
%\[G]Ubi \[C]iam \[Hmi]fu\[G]e\[D7]-\[G]re.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
\lrep\ \[G]Vivat aca\[C]demia, \[D7]vivant profe\[G]ssores. \rrep
\[D]Vivat membrum \[G]quod \[D]libet, vivant membra \[G]quae \[D]libet.
\lrep\ \[G]Semper \[C]sint in \[G]flo\[H7]\[Emi]re. \rrep
%\[G]Semper \[C]sint \[Cmi]in \[G]flo\[D7]-\[G]re.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
\lrep\ \[G]Vivat et res\[C]publica \[D7]et qui illam \[G]regit. \rrep
\[D]Vivat nostra \[G]civi\[D]tas, maecenatum \[G]cari\[D]tas,
\lrep\ \[G]qui nos \[C]hic pro\[G]te\[H7]\[Emi]git. \rrep
%\[G]Qui nos \[C]hic \[Cmi]pro\[G]te\[D7]-\[G]git.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
\lrep\ \[G]Vivat omnes \[C]virgines, \[D7]faciles, for\[G]mosae! \rrep
\[D]Vivant et mu\[G]li\[D]eres, tenerae, a\[G]mabi\[D]les,
\lrep\ \[G]bonae, \[C]labor\[G]io\[H7]\[Emi]sae. \rrep
%\[G]Bonae, \[C]la\[Cmi]bor\[G]io\[D7]-\[G]sae.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
\lrep\ \[G]Pereat tristi\[C]tia, \[D7]pereant o\[G]sores. \rrep
\[D]Pereat dia\[G]bo\[D]lus, quivis anti\[G]bursch\[D]ius
\lrep\ \[G]atque \[C]irri\[G]so\[H7]\[Emi]res! \rrep
%\[G]Atque \[C]ir\[Cmi]ri\[G]so\[D7]-\[G]res!
\endverse

\beginverse
\chordsoff
\lrep\ \[G]Vivat nostra \[C]societas, \[D7]vivant stu\[G]diosi! \rrep
\[D]Crescat una \[G]veri\[D]tas, floreat fra\[G]terni\[D]tas.
\lrep\ \[G]Patri\[C]ae prospe\[G]ri\[H7]\[Emi]tas. \rrep
%\[G]Patri\[C]ae \[Hmi]prospe\[G]ri\[D7]-\[G]tas.	
\endverse

\setcounter{versenum}{1}
\beginverse
\chordsoff
Radujme se tedy, dokud jsme mladí:
po radostné mladosti, po žalostném stáří
budeme patřit zemi.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Náš život je krátký, zakrátko se skončí;
smrt přijde rychle, uchvátí nás krutě,
nikdo nebude ušetřen.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Kde jsou ti, kdo před námi byli na světě?
Odkráčejte do nebes, přeneste se do pekel --
-- oni tam již byli.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Ať žije akademie, ať žijí profesoři,
ať žije každý student, ať žijí všichni studenti,
vždy ať v květu jsou.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Ať žije republika a ti, co ji řídí,
ať žije náš stát, štědrost mecenášů,
která nás zde chrání.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Ať žijí všechny panny, přítulné a krásné!
Ať žijí vdané ženy, rozkošné, k pomilování
hodné, snaživé.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Zhyň smutku, zhyňte nenávistníci.
Zhyň ďáble, kdokoliv je proti studentům
a ti, co se nám posmívají.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Sláva naší společnosti, sláva studentům!
Roste jedna pravda tu bratrství vzkvétá,
země slaví úspěch.
\endverse
\endsong
