\beginsong{Ktož jsú boží bojovníci}[by={Jistebnický kancionál, 15. stol.}]

\beginverse
\chordson
\[Ami]Ktož jsú boží \[G]bojovní\[Emi]ci a \[C]zákona \[H7]je\[Emi]ho,
\[Emi]prostež od bo\[C]ha pomoci a \[D]dúfajte v ně\[G]ho,
\[C]že konečně vždycky s \[Ami]ním zvítě\[G]zí\[Ami]te.
\endverse

\beginspecialverse{R1:}
\chordson
\[C]Tenť \[G]pán ve\[D]líť se \[C]ne\[G]bá\[Ami]ti zá\[C]hubcí \[G]těles\[Emi]ných,
\[G]velíť i \[C]život \[Ami]složiti pro lásku \[G]svých bliž\[Ami]ních.
\endspecialverse

\beginverse
\chordsoff
Kristusť vám za škody stojí, stokrát viec slibuje,
pakli kto proň život složí, věčný mieti bude;
blaze každému, ktož na pravdě sejde.
\endverse
\emptyspecialverse{R1:}

\beginverse
\chordsoff
Protož střelci, kopiníci řádu rytieřského,
sudličníci a cepníci lidu rozličného,
pomnětež všichni na pána štědrého!
\endverse
\emptyspecialverse{R1:}

\beginverse
\chordsoff
Nepřátel se nelekajte, na množstvie nehleďte,
pána svého v srdci mějte, proň a s ním bojujte
a před nepřáteli neutiekajte!
\endverse

\beginspecialverse{R2:}
\chordsoff
Dávno Čechové řiekali a příslovie měli,
že podle dobrého pána dobrá jiezda bývá.
\endspecialverse

\beginverse
\chordsoff
Vy pakosti a drabanti, na duše pomněte,
pro lakomstvie a lúpeže životóv netraťte
a na kořistech se nezastavujte!
\endverse
\emptyspecialverse{R2:}

\beginverse
\chordsoff
Heslo všichni pamatujte, kteréž vám vydáno,
svých hauptmanóv pozorujte, retuj druh druhého,
hlediž a drž se každý šiku svého!
\endverse

\beginspecialverse{R3:}
\chordsoff
A s tiem vesele křikněte řkúc: Na ně, hr na ně!
Zbraň svú rukama chutnajte, Bóh, pán náš, křikněte!
\endspecialverse
\endsong
