\beginsong{Mávátka}[by={Jaromír Nohavica}]

\beginverse
\chordson
\[Ami]Už dvacet devět roků chodím po světě
\[Dmi]a ten svět furt a \[C]furt se stejně \[E7]točí.
\[Ami]Já budu klidně smát se, budu veselý,
\[E7]jenom mi vydloubněte \[Ami]oči. \[E]
\chordsoff
Neviděl bych vypasené páprdy,
tisíce let a stále titíž.
Když něco prohnilého v státě zasmrdí,
říkají: „Ty snad něco cítíš?“
\endverse

\beginverse*
\chordson
\[Dmi]Říkají \[G]mi \[C]dobráci \[E]v Rudém právu:
\[Dmi]„Není tak \[G]zle, \[E]jen, chlapče, \[E7]zvedni hlavu!“
\endverse

\beginrefrain
\chordson
\[Ami]Dejte mi do ruky \[Dmi]mávátko a \[Ami]řekněte, \[E]jak volat \[Ami]sláva,\[E]
\[Ami]já už si najdu ten \[Dmi]správný směr a budu \[Ami]mávat, \[E]mávat, \[Ami]mávat.
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Můj soused odvedle je farář v kostele,
moc príma kluk, jenže často hledí k nebi.
Já jaksi nemám v nebi žádné přátele
a bůh, ten pro mě nikdy nebyl.
Čtu jenom básně těch, kteří už zemřeli
a ten svět furt a furt se stejně točí.
Já budu klidně smát se, budu veselý,
jenom mi vydloubněte oči.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Říkají mi dobráci u koryta
„Není tak zle, jen doba je složitá.“
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
Okresní inspektor má vilu, dům a byt,
takové nic, a jak si krásně žije.
Já musel sedm roků bez koupelny žít,
proto ať žije anarchie.
Když tátu vyhodili, máma brečela,
že nedokázal převléct vlastní kabát,
a to mám někde na dně duše docela,
třeste se trůny knížat a hrabat.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Říkají mi dobráci za koryty
„Není tak zle, ovšem musíte pochopiti~…“, já zpívám:
\endverse

\beginrefrain
\chordson
+ \[E]mávat, \[Ami]mávat, \[E]mávat, \[Ami]mávat!\[E] \[Ami]
\endrefrain
\endsong
