\beginsong{Píseň neznámeho vojína}[by={Karel Kryl}]

\beginspecialverse{Rec:}
\chordsoff
Zpráva z tisku: „Obě delegace položily pak věnce na hrob
Neznámého vojína.“ A co na to Neznámý vojín?
\endspecialverse

\beginverse
\chordson
V \[Ami]čele klaka, pak ctnostné rodiny a náruč chryzan\[E7]tém,
černá saka a žena hrdiny, pod paží s aman\[Ami]tem,\[E7]
\[Ami]kytky v dlaních a pásky smuteční civí tu před \[E7]branou,
ulpěl na nich pach síně taneční s bolestí sehra\[Ami]nou.
Co tady \[F]čumíte? Vlezte mi \[G]někam!
Copak si \[Ami]myslíte, že na to \[G]čekám?
Co tady \[Ami]civíte? Táhněte \[G7]domů!
\[Ami]Pomníky stavíte, \[F]prosím vás, \[E7]komu? \[Ami] \[E]
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Jednou za čas se páni ustrnou a přijdou poklečet,
je to trapas, když s pózou mistrnou zkoušejí zabrečet,
pak se zvednou a hraje muzika písničku mizernou,
ještě jednou se trapně polyká nad hrobem s lucernou.
Co tady čumíte? Zkoušíte vzdechnout,
copak si myslíte, že jsem chtěl zdechnout?
Z lampasů je nám zle, proč nám sem leze?
Kašlu vám na fangle! Já jsem chtěl kněze!
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Nejlíp je mi, když kočky na hrobě v noci se mrouskají,
ježto s těmi, co střílej' po sobě vůbec nic nemají,
mňoukaj' tence a nikdy neprosí, neslouží hrdinům,
žádné věnce pak na hrob nenosí Neznámým vojínům.
Kolik vám platějí za tenhle nápad?
Táhněte raději s děvkama chrápat!
\chordson
Co mi to \[Ami]říkáte? Že šel bych \[G]zas? \[G7]Rád?
\[Ami]Odpověď čekáte? \[F]Nasrat, jo, \[E]nasrat!\[Ami] \[Ami6]
\endverse
\endsong
