\beginsong{Plebs blues}[by={Jaromír Nohavica}]

\beginverse
\chordson
\[Ami]Když poprvé jsem spatřil pyramidy,
\[Dmi]proklel jsem všechny Cheopse a Ramsese.
\chordsoff
\[Ami]Jsem totiž jeden z téhle miliardy lidí,
\[Dmi]který to za ně vždycky odnese.
\[Ami]Oni si projektují pískovcové sfingy,
\[Dmi]aby snad historie nezapomněla
\chordson
\[C]a já pak kroutím šroubky na Pershingy
\[E7]a kdyby snad ne, tak mi dají do těla.
\endverse

\beginrefrain
\chordson
Tohle je \[Ami]plebs blues, plebs blues, plebs \[Dmi]blues,
tohle je \[Ami]plebs blues, plebs blues, \[E7]plebs \[Ami]blues.
\endrefrain

\beginverse
\chordson
\[Bmi]Za svazek ředkviček a taky za cibuli
\[Esmi]jsem šašek dějin, bezejmenný muž,
\chordsoff
\[Bmi]rohožka Cézara a kopí Kalikuly,
\[Esmi]negativ dějin připravený na retuš.
\[Bmi]Vždycky sem zvedal hlavu, vždycky přišla rána,
\[Esmi]ač v různých formách demokracie,
\chordson
\[C#]přestávám věřit v dobro Krista pána,
\[F7]v to, že snad vůbec nějaký je.
\endverse

\ifchorded
\beginrefrain
\chordson
Tohle je \[Bmi]plebs blues, plebs blues, plebs \[Esmi]blues,
tohle je \[Bmi]plebs blues, \[F7]plebs \[Bmi]blues.
\endrefrain
\else % ifchorded
\emptyrefrain
\fi % ifchorded

\beginverse
\chordson
\[Hmi]V novinách o mně píšou, že jsem páteř světa
\[Emi]a já jsem jenom jeho unavený sval.
\chordsoff
\[Hmi]K Měsíci co půl roku raketa létá
\[Emi]a já se plazím jako brouk hovnivál.
\[Hmi]Mám přeci srdce, srdce, které bouchá
\[Emi]a nemyslete, že furt myslím na žrádlo,
\chordson
\[D]proč mě však na tom světě nikdo neposlouchá,
\[F#7]proč mám být jenom hloupé malé děladlo?
\endverse

\ifchorded
\beginrefrain
\chordson
Tohle je \[Hmi]plebs blues, plebs blues, plebs \[Emi]blues,
tohle je \[Hmi]plebs blues, plebs blues, \[F#7]plebs blues.
\endrefrain
\else % ifchorded
\emptyrefrain
\fi % ifchorded

\beginverse
\chordson
\[Cmi]Nevěřím v žádný kecy, věřím už jen v sebe,
\[Fmi]a to, co neurvu, to nebudu mít.
\chordsoff
\[Cmi]Pročpak mi slibujete po mý smrti nebe,
\[Fmi]když jsem se jednou narodil, tak chci i žít.
\[Cmi]Jsem jenom jeden z téhle miliardy lidí,
\[Fmi]kolečko v soukolí, co krásně zapadá,
\chordson
\[Es]já nechci stavět vaše blbé pyramidy,
\[G7]dejte mi pokoj a vlezte mi na záda!
\endverse

\beginrefrain
\chordson
I s tímhle \[Cmi]plebs blues, plebs blues, plebs \[Fmi]blues,
i s tímhle \[Cmi]plebs blues, plebs blues, \[G7]plééébs blues.\[Cmi]
\endrefrain
\endsong
