\beginsong{Přítel}[by={Jaromir Nohavica}]

\beginverse
\chordson
Jestlipak \[G]vzpomínáš si ještě na ten \[D]čas,
táhlo nám \[Emi7]na dvacet a slunko bylo v\[D]nás,
\[Ami]vrabci nám jedli z ruky, \[C]život šel bez záruky, \[G]ale taky bez pří\[D]kras.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Možná, že hloupý, ale krásny byl náš svět,
zdál se nam opojný jak dvacka cigaret
a všechna tajná přání plnila se na počkání anebo rovnou hned.
\endverse

\beginrefrain
\chordson
\[Ami]Kam jsme se poděli, \[C]kam jsme se to poděli,
\[G]kde je ti \[D]konec, můj \[Emi]jediný příteli,
\[Ami]zmizels' mi, nevím \[D7]kam, \[C7maj]sám, sám, sám, jsem tady \[G]sám. \[D4] \[D]
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Jestlipak vzpomínáš si ještě na tu noc,
jich bylo pět a tys' mi přišel na pomoc,
jó, tehdy nebýt tebe tak z mých dvanácti žeber nezůstalo příliš moc.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Dneska už nevím, jestli přiběh' by jsi zas,
jak tě tak slyším, máš už trochu vyšší hlas
a vlasy, vlasy kratší, jó, bývali jsme mladší, no a co, vem to ďas.
\endverse

\beginrefrain
\chordsoff
… sám, sám, sám, peru se teď sám.
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Jestlipak vzpomínáš si ještě na ten rok,
každá naše píseň měla nejmíň třicet slok
a my dva jako jeden ze starých reprobeden přes moře jak přes potok.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Tvuj děda říkal: ono se to uklidní,
měl pravdu, přišla potom spousta malých dni
a byla velka voda vzala nam, co ji kdo dal a tobe i to posledni.
\endverse

\beginrefrain
\chordsoff
… sám, sám, sám, zpívám tu teď sám.
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Jestlipak vzpomínáš si na to, jakýs' byl,
jenom mi netvrď, že tě život naučil,
člověk, to není páčka, kterou si, kdo chce, mačká, to už jsem dávno pochopil.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
A taky vím, že srdce rukou nechytím,
jak jsem se změnil já, tak změnil ses i ty,
a přesto líto je mi, že už nám nad písněmi společný slunko nesvítí.
\endverse

\beginrefrain
\chordsoff
… jsem tady sám.
\endrefrain
\endsong
