\beginsong{Sametová}[by={Žlutý pes}]

\beginverse
\chordson
\[G]Vzpomínám když tehdá \[C]před lety \[G]začaly lítat \[C]rakety,
\[G]zdál se to bejt \[Emi]docela dobrej \[C]nápad. \[D]
\chordsoff
Saxofony hrály unyle a frčely švédský košile
někdo se moh docela dobře flákat.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Když tam stál rohatej u školy, my neměli podepsaný úkoly,
už tenkrát rozhazoval svoje sítě.
Poučen z předchozích nezdarů sestrojil elektrickou kytaru
a rock'n'roll byl zrovna narozený dítě.
\endverse

\beginrefrain
\chordson
\[G]Vzpomínáš, taky s tu \[D]žila a \[Emi]nedělej, že jsi \[C]jiná,
taková \[G]malá pilná \[D]včela, taková \[C]celá \[D]Sameto\[G]vá.
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Přišel čas a jako náhoda, byla tu bigbeatová pohoda,
kytičky a úsmevy sekretárok.
Sousedovic bejby Milena je celá blbá z Boba Dylana,
ale to nevadí, já mám taky nárok.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Starý, mladý nebo pitomý mlátily do toho jako my
hlavu plnou Londýna nad Temží.
Starej dobrej satanáš hraje u nás v hospodě mariáš,
pazoura se mu trumfama jenom hemží.
\endverse

\beginrefrain
\chordsoff
Vzpomínáš, už je to jinak a jde z toho na mě zima,
ty jsi holka tehdá byla, taková celá Sametová.
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
A do toho tenhle Gorbačov, co ho znal celej Dlabačov,
kopyta měl jako z Arizóny.
Přišel a zase vodešel a nikdo se kvůli tomu nevěšel
a po něm tu zbyly samý volný zóny.
\endverse

\beginrefrain
\chordsoff
Vzpomínáš, jak jsi se měla, když jsi nic nevěděla,
byla to taková krásná cela a byla celá~…
Vzpomínáš, jak jsi se měla, když jsi nic nevěděla,
byla to taková krásná cela a byla celá Sametová.
\endrefrain
\endsong
