\beginsong{Sandokan}[by={Barel Rock}]

\beginspecialverse{Intro:}
\chordson
\[Emi]Sandokan, Sandokan~…
\endspecialverse

\beginverse
\chordson
\[Emi]Italijáno seriálo, \[Ami]betelně borec \[Emi]Sandokano,
\chordsoff
\[Emi]v pátek večer, v sobotu ráno \[Ami]o zábavu postaráno \[Emi]máš.
\chordson
Na Mom\[D]práčem doplul \[C]zmáčen, La Manche \[D]kanál
líp než \[C]Venclovský by přepla\[H7]val, kdo to byl?
\endverse

\beginrefrain
\chordson
\[Emi]Sandokan, Sandokan, super\[Ami]man pátečních veče\[Emi]rů,
Sandokan, Sandokan, stále \[Ami]nesmrtelný, neprůstřelný,
perle z Labuanu věrný \[Emi]byl.
\chordsoff
Sandokan, Sandokan, vyvlíknul se ze všech malérů,
Sandokan, Sandokan, lepší nežli Old Shatterhand,
nakonec to mělo happy end.
\endrefrain

\beginrefrain
\chordsoff
Sandokan, Sandokan, buldozér do srdcí našich dívek,
Sandokan, Sandokan, Mariana byla panna,
než poznala Sandokana, joj.
Sandokan, Sandokan, nádherný romantický snílek,
Sandokan, Sandokan, míval plány velikánský
a pak vedl partizánský boj.
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Tygr tygru břicho párá v džungli mizí jako pára
otráví se , utopí se, cholerou nenakazí se
tiše zíráš, slzy stíráš, Mariána břicho díravý má, umírá~…
\endverse

\beginrefrain
\chordsoff
Sandokan, Sandokan, chtěl bych být jako on, jako král,
Sandokan, Sandokan, lékař operatér kulku z jater
vytáhnul a Janies žije dál.
Sandokan, Sandokan, nádherný italský seriál,
Sandokan, Sandokan, s bílým rádžou Jamsem Brookem
na honěnou si s oblibou hrál.
\endrefrain

\beginrefrain
\chordsoff
Sandokan, Sandokan, pláču, zoufám si, že to už končí,
Sandokan, Sandokan, boháčům bral, chudým dával,
na Mompračem měl pak nával víc.
Sandokan, Sandokan, český divák jen nerad se s ním loučí,
Sandokan, Sandokan, doufám, že koupíme další díly,
na tu chvíli těší se nás víc.
\endrefrain
\endsong
