\beginsong{Trail to Island}[by={Miki Ryvola}]

\beginrefrain
\chordson
\[A]Nechci vo něm slyšet, nechci nikdy vidět \[E]islandskej kraj,
mý šedivý vlasy mi \[H7]za pravdu \[E]daj'.
\endrefrain

\beginverse
\chordson
Až \[E]někdo ti, hochu, o \[A]Islandu řekne,
svým \[H7]koltem ho přikrej a \[E]buď na něj zlej,
kdo slovíčko dobrý vo \[A]tom kraji cekne,
je \[H7]dočista blázen, a \[E]ty \[A]se mu \[E]směj.
\chordsoff
Kdo kanady prodřel v tom pohřebním koutě,
kdo šedivý vlasy z tý hrůzy teď má,
kdo viděl ty stíny, co do hrobu zvou tě,
ten třesoucím hlasem mi za pravdu dá.
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
Jó, tenkrát v tom roce, co bylo to sucho,
chlap přišel a povídá úplnou báj,
že sežere z kojota syrový ucho,
esli nám neřekne, kde leží ráj.
Pak v proklatým vedru sme lesama táhli,
kde smrděj' tůně a zrzavej mech
a stromy jak tráva, když na ně sme šáhli,
padaly na zem, to člověk by zdech'.
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
Pak začaly kopce a šutráků fůry,
když jazyk nám votek', jdem bez vody dál,
my cucali šťávu ze stromový kůry
a islandskej ďábel se z voblaků smál.
A večer, když ztahaný na zem jsme padli,
ty islandský zvířata divnej maj' mrav,
přes kemp, kde ležíme jak kytky zvadlý,
stádo se přehnalo divokejch krav.
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
Můj Bože, proč nedáš nám voddechnout chvíli,
proč trestáš nás pravicí krutou a zlou,
tam v islandskejch horách to sténá a kvílí,
to ubohejch trempířů přízraky jdou.
Tam nad Černým jezerem vítr se točí,
tam nepoznáš ticho a nenajdeš klid.
Tam nad vodou spálí tě vohnivý voči,
to se smečkou přichází Kapitán Kid.
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
Kus vlka, kus hada a z hyjeny půlka,
jak zjevení ve snu když po chlastu spíš.
Teď modli se hochu, to nespraví kulka,
Kid ruku když natáhne, chystej si kříž.
Tak zašel tam jeden a ztratil se druhej
a ze skály padal a příšerně řval
a veselej Davy byl do rána tuhej,
až zvostal jsem samotnej uprostřed skal.
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
Já za chvíli zdechnu, jen minuta zbejvá,
tak skončila cesta, moc dobře to vím
a islandskej ďábel už prstem mi kejvá,
až zaleze slunce, já vodejdu s ním.
Ač není tu žádnej, kdo pro mě by plakal,
já jedinou radu chci nakonec dát,
kdyby vás někdo do Islandu lákal,
tak voprátku na krk a poslat ho spát.
\endverse
\emptyrefrain
\endsong
