\beginsong{Trubadůrská}[by={Karel Plíhal}]

\beginverse
\chordson
\[Ami]Od hradu \[Emi]ke hradu \[Ami]putujem, \[C]zpíváme \[G]a holky \[E7]muchlujem.
\lrep\ \[Ami]Dřív \[Ami/G]jinam \[Fmaj7]neje\[Fmaj7/F#]dem, \[Ami]dokud tu \[Emi]poslední \[Ami]nesvedem. \rrep
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Kytary nikdy nám neladí, naše písně spíš kopnou než pohladí,
\lrep\ nakopnou zadnice ctihodných měšťanů z radnice. \rrep
\endverse

\beginrefrain
\chordson
\[G]Hop hej, je \[C]veselo, pan \[Fmaj7]kníže pozval \[G]kejklíře,
hop hej, je \[C]veselo, dnes \[Fmaj7]víta\[Emi]ní jsme \[Ami]hosti.
\chordsoff
\[G]Hop hej, je \[C]veselo, ač \[Fmaj7]nedali nám \[G]talíře,
hop hej, je \[C]veselo, pod \[Fmaj7]stůl nám \[Emi]hážou \[Ami]kosti.
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Nemáme způsoby knížecí, nikdy jsme nejedli telecí,
\lrep\ spáváme na seně, proto vidíme život tak zkresleně. \rrep
\endverse

\beginverse
\chordsoff
A doufáme, že lidi pochopí, že pletou si na sebe konopí,
\lrep\ že hnijou zaživa, když brečí v hospodě u piva. \rrep
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
Ale jako bys lil vodu přes cedník, je z tebe nakonec mučedník,
\lrep\ čekaj' tě ovace a potom veřejná kremace. \rrep
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Rozdělaj' pod náma ohýnky a jsou z toho lidové dožínky.
Kdo to je tam u kůlu, ale příliš si otvíral papulu.
Kdo to je tam u kůlu, borec, za nás si otvíral papulu.
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
= 1.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
To radši zaživa do hrobu, než pověsit kytaru na skobu
a v hospodě znuděně čekat~…
\endverse
\endsong
